%%% Exemple de template LaTeX pour un rapport ECM
% Justin Cano
% Promo entrante 2014 
% Centrale Marseille
% Polytechnique Montreal
%%%%%%%%%%%%
%% Adapté de la template suivante


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Simple Sectioned Essay Template
% LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.latextemplates.com
%
% Note:
% The \lipsum[#] commands throughout this template generate dummy text
% to fill the template out. These commands should all be removed when 
% writing essay content.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONFIGURATION DES PACKAGES LATEX 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt]{article} 
% On peut changer la classe, si vous voulez des chapters vous devez prendre une classe report à la place d'article
% J'ai modifie la template un tantinet si besoin

% Required to change the page size to A4
\usepackage[paper=a4paper, margin=2cm]{geometry} % Set the page size to be A4 as opposed to the default US Letter
                                                 % Oui car au Canada c'est de l'US Letter

% Langue
\usepackage[english,main=french]{babel} % Configuration linguistique (notamment les titres & la typographie)
\usepackage[french]{datetime}           % Langue de la commande \today

% Encodage & Unicode (UTF-8) support
\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage pour les accents, il se peut que vous n'ayez pas le même, veuilez le tester au besoin
\usepackage[T1]{fontenc}    % Encodage pour les accents (bis) (T1 remplace OT1)
\usepackage{lmodern}        % Pour obtenir le même gras que l'encodage OT1

%% Sybmboles mathématiques tels que \mathbb{R} pour le corps des reels
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Des fonds de page et des en-têtes jolies ;-)
\usepackage{fancyhdr}

% Pour les figs et les tableaux glissants
\usepackage{float}
%% N'oubliez pas les [h] pour signifier qu'elle doit apparaître a cet endroit
% sinon il fera apparaître la dernière figure
\usepackage{graphicx} % Pour les inclusion des figures 
\usepackage{subcaption} % Pour les sous-figures (commande \subfigure)

% Package pour les théorèmes
% Environnements classiques pour les théor
\usepackage{amsthm}


\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{table}


% Pour les algos
\usepackage[]{algorithm2e}

\usepackage{lipsum} % Un Lorem Ipsum pour les tester tous

\usepackage{listings} % Pour l'import de code C/Matlab/Python et autres

% Package Tikz si vous decidez de dessiner dans des scripts latex
% Supprimez sinon
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{arrows}
\tikzset{math3d/.style={x={(-0.353cm,-0.353cm)},z={(0cm,1cm)},y={(1cm,0cm)}}}

% Package pour les emoticones 
\usepackage{MnSymbol,wasysym}

%% URL
\usepackage{filecontents,url} % Pour les url externes
\usepackage{hyperref} % Pour les url internes. DOIT ETRE CHARGE EN DERNIER (évite des bugs vicieux)

%%%----------------------------------------------------------
  % Autres packages utiles et non utilisés dans ce template
%%%----------------------------------------------------------

% Support plus étendu de l'UTF-8
%\usepackage{ucs}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}

% Gestion des notes de bas de page
%\usepackage{footnote}

%\usepackage{wrapfig} % Autorise les images wrappés (entourés de textes)

%\usepackage{multicol} % Pour faire du texte multicolonne comme dans les articles (utile en page de garde)
% ou pour gagner de la place

%\usepackage{enumitem}% Des listes plus jolies http://ctan.org/pkg/enumitem


%%%-----------------
  % Commandes speciales
%%%-----------------

\linespread{1.2} % Espacement entre les lignes

%\setlength\parindent{0pt} % Décommenter pour détruire l'indentation entre les paragraphes

\graphicspath{{figs/}} % Specifies the directory where pictures are stored


%% Modification du style des sections/subsections/subsubsections
% C'est-à-dire numérotation I II III / A B C / a b c
\renewcommand\thesection{\Roman{section}}
\renewcommand\thesubsection{\thesection.\Alph{subsection}}
\renewcommand\thesubsubsection{\alph{subsubsection})}


%% Pour compter en grec
%% utilisé dans la numérotation des pages du préambule (sommaire, tableau des figures et liste des tableaux)
%%%%% ATTENTION : Ne pas dépasser le nombre de lettres qu'il y a ici sinon... erreur.
\makeatletter
\newcommand*{\greek}[1]{%
  \expandafter\@greek\csname c@#1\endcsname
}
\newcommand*{\@greek}[1]{%
  $\ifcase#1\or\alpha\or\beta\or\gamma\or\delta\or\varepsilon
    \or\zeta\or\eta\or\theta\or\iota\or\kappa\or\lambda
    \or\mu\or\nu\or\xi\or o\or\pi\or\varrho\or\sigma
    \or\tau\or\upsilon\or\phi\or\chi\or\psi\or\omega
    \else\@ctrerr\fi$
}

\usepackage{nameref}
\makeatletter
\newcommand*{\currentname}{\@currentlabelname}
\makeatother


% Pour mes superlistes
% non utilisés
\renewcommand{\labelitemi}{$\blacklozenge$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\star$}


% Environnements pour les théorèmes
\newtheorem{lemme}{Lemme}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem{haha}{On peut absolument définir les environnements que l'on veut}


% Syles pour les langages de programmation
\input{tex/stylePourLesCodes.tex}



\begin{document}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PAGE DE GARDE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}

\renewcommand{\thepage}{}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page

\textsc{\LARGE École Centrale de Marseille}\\[0.5cm] % Nom de votre école
\textsc{\large LaTeX Centralien }\\[1.3cm] % Nom du cours
\textsc{\textbf{\LARGE TEX3}}\\[0.5cm] % Sigle du cours
\textsc{\Large Rapport de Laboratoire}\\[0.5cm] % Sous-titre


\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Un Rapport Ordinaire}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.3cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Étudiants : }\\
Justin \textsc{Cano} \\
Farid \textsc{Houdi} \\

 % Your name
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Professeur :} \\
Morgane \textsc{Garreau} 


\end{flushright}
\end{minipage}\\[1.5cm]




{\large \today}\\[1cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise

\vspace{8cm}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{ecm.png}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE DES MATIERES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%% On compte les TOC en Grec (par exemple)
\newcommand{\thegreekpage}{\greek{page}}
\setcounter{page}{1}

%% Dessus de page pour la table des matieres
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{TEX3 - Rapport de laboratoire}
\rhead{Rapport Ordinaire}
\lfoot{ J. Cano \& F. Houdi}
\rfoot{Table des matières -- \thegreekpage}

\tableofcontents % Include a table of contents

\newpage

\listoffigures

\vspace{1cm}
\hrule

\listoftables


 

\clearpage % Nouvelle page


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CORPS DU DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------


\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
\setcounter{page}{1}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\currentname}
\rhead{Rapport Ordinaire}
\lfoot{ J. Cano \& F. Houdi}
\rfoot{Page $\thepage$ sur $\pageref{lastPage}$}


\setcounter{secnumdepth}{3} %% On compte les sections jusqu'à 3 niveaux d'indentation (sub-sub-section)
%\begin{multicols} % Décomentez si vous voulez tenter d'écrire en deux colonnes

%  Texte pour l'introduction première partie du document se trouvant au chemin indiqué
\input{tex/introduction.tex}

\newpage

% Deuxième partie du document
\input{tex/formules.tex}

\clearpage


\label{lastPage} %% label qui réfère la dernière page, utile pour faire le nombre de page sans annexes

%\end{multicols}

\newpage



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHIE
%----------------------------------------------------------------------------------------


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{TEX3 - Rapport de laboratoire}
\rhead{Rapport Ordinaire}
\lfoot{ J. Cano \& F. Houdi}
\rfoot{Bibliographie}


% NOTE DE FONCTIONNEMENT (RAPIDE)
% Faites bien référence une fois à vos articles dans votre rapport
% Compilez le document tex une fois [met la référence dans le .aux]
% Faites de même pour le bib [lit le .aux et lie les références à la base de données]
% Compilez deux fois le tex pour les voir apparaître [va mettre la biblio à la fin puis l'indexer]

\section{Bibliographie}
\bibliography{main} 


%% Divers styles sont possibles, apalike est assez intuitif je trouve (on n'a pas à regarder à la fin
% pour savoir qui a écrit l'article [6], comme pour IEEE, mais on aura [P.Durand, 1995] par exemple)
\bibliographystyle{apalike}
%\bibliographystyle{ieeetr}

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ANNEXES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%% Ici on compte en Latin pour changer

\renewcommand{\thepage}{\roman{page}}
\setcounter{page}{1}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Annexes -- \currentname}
\rhead{Étude d'un asservissement PID}
\lfoot{ J. Cano \& F. Houdi}
\rfoot{Annexes -- \thepage}



\section{Annexes}
\appendix
\renewcommand\thesubsection{\thesection.\arabic{subsection}}
\section{Codes-source}
Tous sont disponibles dans le répertoire \texttt{codes} de la présente archive.
\subsection{Code en Matlab}

\lstinputlisting[label=samplecodem,caption=Exemple de code en Matlab,language=matlab]{codes/test.m}

\newpage
\subsection{Code en C}


\lstinputlisting[label=samplecodec,caption=Exemple de code en C,language=c]{codes/test.c}



\newpage
\subsection{Code en Java}
% On peut inclure directement dans le fichier aussi
\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Some Code]
using System.Diagnostics;
using MathNet.Numerics.LinearAlgebra.Double; 
using MathNet.Numerics.LinearAlgebra.Double.Factorization;

namespace App
{
/*
Multiline comment
*/
    public partial class Form_Main : Form
    {
        private void saveObjectToTemp()
        {
            //path to the tempfolder of this application.
            string path = Path.GetTempPath() + @"\temperatureapp";

            //check if the folder "temperatureapp" exist in the local temp folder (if not create it)
            bool folderExist = System.IO.Directory.Exists(path);
            if (!folderExist)
                System.IO.Directory.CreateDirectory(path);
        }

        private void saveObjectToTemp(object chart, string chartname)
        {
            //path to the tempfolder of this application.
            string path = Path.GetTempPath() + @"\temperatureapp";

            //check if the folder "temperatureapp" exist in the local temp folder (if not create it)
            bool folderExist = System.IO.Directory.Exists(path);
            if (!folderExist)
                System.IO.Directory.CreateDirectory(path);

            Chart tmpChart = (Chart)chart;

            tmpChart.SaveImage(path + @"\" + chartname, ChartImageFormat.Png);

        }
    }
}
\end{lstlisting}


\newpage
\subsection{Code en Python}
\lstinputlisting[label=samplecodep,caption=Exemple de code en python -je préfère le langage présent au script \ref{samplecodec} ,language=python]{codes/test.py}

\section{Exemple de droits de réutilisation}

Ce document peut être considéré comme étant sous licence \texttt{Creative Commons} \textsc{BY-NC} autorisant le lecteur à utiliser ce travail en citant les auteurs, dans un but non-commercial tout en ayant la possibilité de modifier le contenu.

\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{fig/by-nc.eps}
\end{center}

\cite{mcelroy_comparison_2014}
\newpage



\end{document}
